% *********************************************************************
% Grundlegende Definitionen für Christoph Jüngling
% *********************************************************************

\RequirePackage{scrextend}

\newcommand*{\ich}{Christoph Jüngling}
\newcommand*{\meintitel}{Dipl.-Ing.}
\newcommand*{\ichmail}{christoph@juengling-edv.de}
\newcommand*{\ichplainurl}{www.juengling-edv.de}
\newcommand*{\ichurl}{\url{http://\ichplainurl}}

\subject{\docsubject}
\title[\docheading]{\doctitle}
\author{\ich, \ichplainurl}
\date{\docdate}

\ifundefinedorrelax{docsubject}{}{\subject{\docsubject}}
\ifundefinedorrelax{docsubtitle}{}{\subtitle{\docsubtitle}}
\ifundefinedorrelax{docdate}{}{\date{\docdate}}

% =====================================================================
% Diverse Packages, die ich immer brauche
% =====================================================================

\RequirePackage[ngerman]{babel}
\RequirePackage[latin1]{inputenc}
\RequirePackage{times}
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{url}
\RequirePackage{lastpage}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{versions}
\RequirePackage{lastpage}
\RequirePackage{scrhack}
\RequirePackage{lhelp}
\RequirePackage{blindtext} 

\RequirePackage{graphicx}        % Zur Einbindung von PDF-Bildern
\RequirePackage{wrapfig}
\graphicspath{{./pictures/}}          % Festlegung des Pfades zu den Bildern

\RequirePackage{ulem}
\normalem	% \em{} und \emph{} wieder auf kursiv zurücksetzen

% =====================================================================
% Eigene Kommandos, um mir die Arbeit zu erleichtern
% =====================================================================


\RequirePackage{menu}		% ermöglicht die Darstellung von Menübefehlen
\RequirePackage{keystroke}	% ermöglicht die Darstellung von Tastendrücken

% Referenz auf eine Abbildung mit Seitenangabe
\newcommand*{\figref}[1]{Abb. \ref{fig:#1} (S. \pageref{fig:#1})}
\newcommand*{\figrefshort}[1]{Abb. \ref{fig:#1}}

% Referenz auf ein Kapitel oder Section mit Seitenangabe
\newcommand*{\chapref}[1]{Kap. \ref{chap:#1} \nameref{chap:#1} ab S. \pageref{chap:#1}}
\newcommand*{\secref}[1]{Kap. \ref{sec:#1} \nameref{sec:#1} (S. \pageref{sec:#1})}

% Programmcode
\newcommand*{\pgmcode}[1]{\texttt{\footnotesize #1}}
%\newcommand*{\pgmcode}[1]{\lstinline!#1!}


% ---------------------------------------------------------------------
% Listings
% ---------------------------------------------------------------------

\RequirePackage{listings}
\lstloadlanguages{[Visual]Basic, Python}
\lstset{
	numbers=left,
	frame=shadowbox,
	frameround=tttf,
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{ForestGreen},
	stringstyle=\ttfamily
}


% ---------------------------------------------------------------------
% Hyperref und Hypersetup
% ---------------------------------------------------------------------

\RequirePackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	pdftitle={\doctitle},
	pdfauthor={\ich, \ichplainurl},
	pdfstartview=FitH
}

\ifundefinedorrelax{docsubject}{}{\hypersetup{pdfsubject={\docsubject}}}
\ifundefinedorrelax{dockeywords}{}{\hypersetup{pdfkeywords={\dockeywords}}}


% ---------------------------------------------------------------------
% Formelsatz und allgemeine Definitionen
% ---------------------------------------------------------------------

\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{amsfonts}

%\newtheorem{definition}{Definition}


